【股神不生病片】86歲巴菲特解密 為何1天喝5罐可樂

2017年04月04日 18:14 7585

身家達749億美元（2.28兆元台幣）的美國股神、波克夏公司董事長巴菲特（Warren Buffett），現年86歲，是不折不扣的爺爺級富豪投資人。

令外界意外的是，他自爆每天喝掉5罐可口可樂，原因並非他創立的波克夏公司，是可口可樂最大投資人，而是因為他想維持自己的生活方式，就像死亡率最低的6歲小孩一樣。

2015年2月巴菲特接受美國財星雜誌（Fortune）訪問時說：「如果我一天吃進2700卡路里，其中1/4是來自可樂，我至少喝5罐，每罐12盎司，而且是每天喝。」

股神指出，他早餐就會喝一罐，白天總共喝3罐，晚上喝兩罐，通常白天喝原味可樂，晚上喝櫻桃可樂。

巴菲特：6歲兒童死亡率最低 所以飲食要像小朋友

至於這位年過8旬的長者，為何長期喝高糖份飲料，又沒有生什麼大病？

對此巴菲特說：「我看過保險精算表，發現死亡率最低的是6歲的小朋友，所以我決定像6歲小朋友一樣吃東西，這是我現在可以做的最安全方向。」

另外，巴菲特今年年初在美國媒體的報導，從財經版面登上影劇版。

這倒不是股神投資了哪家好萊塢電影公司，而是巴菲特成為美國知名電影頻道HBO一部紀錄片的主角。

HBO拍巴菲特紀錄片 1月已播映

美國財經媒體富比世（Forbes）、英國《每日郵報》與路透報導，已於今年1月底在美國HBO首映的這部紀錄片「Becoming Warren Buffett」（成為巴菲特），全長約一個半小時，從小巴菲特成為內布拉斯加州一位聯邦眾議員的兒子講起。

全片記錄了巴菲特的成長歷程，以及他樸實的生活態度，惟全片重點並非放在巴菲特「神乎其技」的投資或選股方式。

巴菲特先前接受《紐約時報》訪問時就說：「大家看這部片，如果是想知道怎麼買到便宜的股票，就會失望了，我想要訴求的不只是財經類的觀眾。」

股神以前超怕公開講話 後來特別去上卡內基訓練

報導指出，觀眾從這部片將發現，許多仍不為一般波克夏公司（BERKSHIRE HATHAWAY）投資人熟知的巴菲特小故事，以下舉幾個例子：

第1， 巴菲特身家達749億美元，但直到現在仍住在他60年前（1956年）買的房子，當時購入價格是3.15萬美元。

第2， 根據彭博億萬富豪指數，現年86歲的巴菲特，是全球第3大富豪，現在每天竟然還自己開車去公司上班。

巴菲特每天早餐吃麥當勞 每天自己開車上班

第3， 巴菲特每天開車上班時，會去麥當勞得來速買早餐。有趣的是，投資美股經驗長達75年的他，每天早餐的消費金額，與股市漲跌呈正相關。

第4， 巴菲特每天常常喝上5罐可口可樂，他的波克夏公司也是可口可樂的最大股東。

股神貴為全球第3大富豪 現還住60年前買的房子

第5， 巴菲特11歲就開始買股票，到了16歲時已經藉此累積了5.5萬美元財富。

第6， 如今名滿天下的巴菲特，當年對在公開場合講話卻是皮皮剉到不行。為了克服這個問題，他去上了美國知名溝通大師卡內基（Dale Carnegie）的公開演說課程。

股神是老家內布拉斯加大學與紐約哥倫比亞大學的畢業生，但現在巴菲特在辦公室裡公開展示的唯一一張學歷證明，就是卡內基演說課程的結業證書，因為他認為這是他後來事業成功的關鍵之一。（劉煥彥╱綜合外電報導）

（本篇圖文由《蘋果日報》提供）

股神巴菲特曾透露，自己一天至少喝上5罐可樂。路透

圖為今年1月中旬，股神巴菲特出席HBO為他拍攝的紀錄片首映典禮。翻攝自美國財經媒體富比世網站

我真係唔撚信佢日日飲

Sales 當然要sell野
你上當 你咪傻仔囉

六歲小朋友都唔會日日五罐啦

信果個都白痴。

因為佢投資左可樂同醫療股

同誠哥一樣咁慳家

可樂當水飲

卡耐基

到底係佢自己on9定當人on9

巴菲特係咪老到傻左 6歲最小死亡同佢既飲食習慣好似冇必然關係喎 同埋六歲細路都唔會飲5罐可樂喎 定係呢編係假新聞黎

出呢篇報導嗰位係咪想人快啲死

賣廣告

糖尿病

可口可樂最大投資人，完

恥笑緊大眾邏輯

篇野定期改資產數同排名就當新新聞出

x2

有錢到玩鳩啲市民做娛樂 真係

試過連續幾日一日飲兩罐，已經覺得個人精神無咁好
好似上毒癮咁
日日5罐真係吸毒咁款

估唔到巴菲特係on鳩

以前可樂好似仲high
有可卡因